msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-07-25 17:23+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2023-08-09 08:53+0000\n"
"Last-Translator: Nickel <psb3421@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean <http://akintos.iptime.org/projects/"
"solasta-unfinished-business/fightingstyles/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

msgctxt "Condition/&ConditionFightingStyleCripplingDescription"
msgid "Your speed is reduced by 10 ft and your armor class by 1."
msgstr "이동력이 10ft 감소하고 방어도가 1 감소합니다."

msgctxt "Condition/&ConditionFightingStyleCripplingTitle"
msgid "Crippled"
msgstr "절뚝거림"

msgctxt "Feature/&PowerFightingStyleTorchbearerDescription"
msgid "Attempt to set a melee target on fire!"
msgstr "근접 대상에게 불을 붙이려 시도합니다!"

msgctxt "Feature/&PowerFightingStyleTorchbearerTitle"
msgid "Torchbearer"
msgstr "횃불운반자"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageCripplingFormat"
msgid "Crippling Damage!"
msgstr "절뚝거림 피해!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageCripplingLine"
msgid "{1} suffers crippling damage."
msgstr "{1}가 절뚝거림 피해를 받습니다."

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageExecutionerFormat"
msgid "Execution!"
msgstr "처형!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageExecutionerLine"
msgid "{0} executes {1} for +{2} extra damage!"
msgstr "{0}이 {1}을 처형해 +{2} 추가 피해를 가합니다!"

msgctxt "FightingStyle/&BlindFightingDescription"
msgid ""
"You have blind sight with a range of 10 ft. Within that range, you can "
"effectively see anything that isn't behind total cover, even if you're "
"blinded or in darkness. Moreover, you can see an invisible creature within "
"that range, unless the creature successfully hides from you."
msgstr ""
"반경 10ft의 맹안시야를 얻습니다. 실명 상태거나 어둠 속에 있더라도, 범위 내의 "
"완전 엄폐 상태가 아닌 모든 것을 확인할 수 있습니다. 또한, 사거리 내의 은신 "
"상태가 아닌 투명화 상태의 크리쳐를 확인할 수 있습니다."

msgctxt "FightingStyle/&BlindFightingTitle"
msgid "Blind Fighting"
msgstr "맹안 전투"

msgctxt "FightingStyle/&CripplingDescription"
msgid ""
"Upon hitting with a melee attack, you can reduce the speed of your opponents "
"by 10 ft and reduce their armor class by 1 for 2 turns."
msgstr "근접 공격 적중 시, 2턴 동안 대상의 이동력을 10ft 감소시키고 대상의 방어도를 "
"1 감소시킬 수 있습니다."

msgctxt "FightingStyle/&CripplingTitle"
msgid "Crippling"
msgstr "불구제조자"

msgctxt "FightingStyle/&ExecutionerDescription"
msgid ""
"You add your proficiency bonus to damage against creatures that are blinded, "
"frightened, restrained, incapacitated, paralyzed, prone or stunned."
msgstr "실명, 공포, 포박, 행동불능, 마비, 쓰러짐, 충격 상태의 적에게 피해를 줄 때 "
"자신의 숙련보너스만큼의 추가 피해를 가합니다."

msgctxt "FightingStyle/&ExecutionerTitle"
msgid "Executioner"
msgstr "처형자"

msgctxt "FightingStyle/&HandAndAHalfDescription"
msgid ""
"You gain +1 to AC, +1 to hit, and +1 to damage rolls when you use a "
"versatile weapon in two hands."
msgstr "양손가능 무기를 두 손으로 사용할 경우 방어도, 명중굴림, 피해굴림에 +1 보너스를 받습니다."

msgctxt "FightingStyle/&HandAndAHalfTitle"
msgid "Hand-and-a-Half"
msgstr "한 손 반"

msgctxt "FightingStyle/&LungerDescription"
msgid ""
"While wielding only one melee weapon without the heavy tag and a free "
"offhand, that weapon's range increases by 5 ft."
msgstr "중량형 특성이 없는 근접 무기 하나를 들고 다른 손에 무언가를 들고 있지 않다면, 해당 무기의 사거리가 5ft로 증가합니다."

msgctxt "FightingStyle/&LungerTitle"
msgid "Lunger"
msgstr "돌격자"

msgctxt "FightingStyle/&MercilessDescription"
msgid ""
"When you reduce a target to 0 HP using a melee weapon attack on your turn, "
"enemies within a radius of the downed target equal to half of your "
"proficiency bonus (rounded up) who can see the target must make a Wisdom "
"save (DC equal to 8 + your proficiency bonus + your Strength modifier) or "
"become frightened of you until the end of your next turn. If the triggering "
"attack is a critical hit, the radius is instead equal to your proficiency "
"bonus."
msgstr ""
"자신 차례에 근접 무기공격으로 대상의 HP를 0으로 감소시켰다면, 대상을 시야로 확인할 수 있는 대상 반경 '자신의 숙련 보너스의 "
"절반(올림)'ft 내의 적들은 지혜 내성굴림(DC = 8+숙련 보너스+힘 수정치) 실패 시 당신의 다음 차례 종료까지 공포 상태에 "
"빠집니다. 만약 트리거 공격이 치명타였다면, 반경이 '숙련 보너스'ft로 증가합니다."

msgctxt "FightingStyle/&MercilessTitle"
msgid "Merciless"
msgstr "무자비"

msgctxt "FightingStyle/&MonkShieldExpertDescription"
msgid ""
"You gain Shield proficiency, and they don't stop you from making unarmed "
"attacks with that hand. In addition, all your monk abilities work even when "
"wielding a Shield."
msgstr ""
"방패 숙련을 얻고, 방패를 찬 손으로 비무장 공격을 가할 수 있게 됩니다. 또한 방패를 찼을 때도 몽크 특성을 사용할 수 있습니다."

msgctxt "FightingStyle/&MonkShieldExpertTitle"
msgid "Monastic Shield Training"
msgstr "수도승 방패 훈련"

msgctxt "FightingStyle/&PolearmExpertDescription"
msgid ""
"Your expert training with a polearm grants you these benefits:\\n"
"• When you take the Attack action and attack with only a polearm weapon, you "
"can use a bonus action to make a melee attack with the opposite end of the "
"weapon. This attack uses the same ability modifier as the primary attack and "
"deals 1d4 bludgeoning damage.\\n"
"• Other creatures provoke an opportunity attack from you when they enter the "
"reach you have with wielding a polearm weapon."
msgstr ""
"폴암류 무기에 통달한 결과 다음과 같은 이득을 얻습니다:\\n"
"• 공격 행동을 취하고 폴암류 무기로만 공격했다면, 추가행동으로 무기의 반대쪽 "
"끝을 이용해 근접 공격을 가할 수 있습니다. 이는 기본 공격과 같은 능력 "
"수정치를 사용하며, 피해 주사위는 1d4, 피해 유형은 타격입니다.\\n"
"• 다른 크리쳐는 당신이 장비한 폴암류 무기의 간격 안에 진입할 때 또한 "
"기회공격을 유발합니다."

msgctxt "FightingStyle/&PolearmExpertTitle"
msgid "Polearm Expert"
msgstr "장대무기 달인"

msgctxt "FightingStyle/&PugilistDescription"
msgid ""
"Your unarmed strikes deal an additional 1d4 bludgeoning damage and you can "
"punch with your offhand as a bonus action. You can shove as a bonus action "
"if you have free hand."
msgstr ""
"비무장공격이 추가로 1d4 타격 피해를 가하며, 추가행동으로 반대쪽 손을 이용해 "
"주먹을 날릴 수 있습니다. 아무것도 들지 않은 손이 있다면, 추가행동으로 상대를 "
"밀치거나 쓰러트리려 시도할 수 있습니다."

msgctxt "FightingStyle/&PugilistTitle"
msgid "Pugilist"
msgstr "권투가"

msgctxt "FightingStyle/&RopeItUpDescription"
msgid ""
"Your thrown strikes get +1 to attack and damage rolls, you increase both "
"it's long and short range by 10 feet and it returns to your hand immediately "
"after it is used to make a thrown attack."
msgstr ""
"투척 공격 명중굴림과 피해굴림에 +1 보너스를 받고, 해당 공격의 단거리/장거리 "
"사거리가 10ft씩 증가합니다. 또한 투척 공격 직후 해당 무기가 즉시 자신의 "
"손으로 돌아옵니다."

msgctxt "FightingStyle/&RopeItUpTitle"
msgid "Rope it Up"
msgstr "밧줄 연결"

msgctxt "FightingStyle/&SentinelDescription"
msgid ""
"You have mastered techniques to take advantage of every drop in any enemy's "
"guard:\\n"
"• When you hit a creature with an opportunity attack, the creature's speed "
"becomes 0 for the rest of the turn.\\n"
"• Creatures provoke opportunity attacks from you even if they take the "
"Disengage action before leaving your reach.\\n"
"• You can use your reaction to make a melee weapon attack against the "
"attacking creature when a creature makes an attack against a target other "
"than you."
msgstr ""
"적을 막기 위한 기술에 통달했습니다:\\n"
"• 기회공격으로 크리쳐 하나를 적중시켰다면, 해당 턴 동안 대상의 남은 이동력은 "
"0이 됩니다.\\n"
"• 자신은 다른 크리쳐의 이탈 행동 효과를 무시합니다.\\n"
"• 한 크리쳐가 자신 외의 대상을 공격할 때, 반응행동으로 근접 무기공격 1회를 "
"가할 수 있습니다."

msgctxt "FightingStyle/&SentinelTitle"
msgid "Sentinel"
msgstr "파수꾼"

msgctxt "FightingStyle/&ShieldExpertDescription"
msgid ""
"You have trained in the use of a shield as a weapon. It becomes a melee "
"weapon that you are proficient with that deals 1d4 bludgeoning damage. You "
"gain advantage on shove attempts while wielding a shield."
msgstr ""
"방패를 무기로 쓸 수 있도록 훈련했습니다. 방패는 자신이 숙련을 가진 근접 "
"무기로 취급되며, 피해 주사위는 1d4, 피해 유형은 타격입니다. 방패를 이용해 "
"상대를 넘어트리거나 밀치려 할 때 해당 판정에 이점을 받습니다."

msgctxt "FightingStyle/&ShieldExpertTitle"
msgid "Shield Expert"
msgstr "방패 달인"

msgctxt "FightingStyle/&TorchbearerDescription"
msgid ""
"You are skilled in the use of a torch in battle. Once per turn, as a bonus "
"action, you may elect to use a light source you have equipped to attempt to "
"set an enemy you can touch on fire. Your target must succeed on a Dexterity "
"saving throw (DC 8 + your proficiency bonus + your Dexterity modifier) or "
"take 1d4 fire damage per turn for 3 turns or until extinguished."
msgstr ""
"전투 중 횃불을 쓰는 데 통달했습니다. 턴당 1회, 추가행동으로, 자신이 장비한 "
"광원을 이용해 접촉할 수 있는 적에게 불을 붙이려 시도할 수 있습니다. 대상은 "
"민첩 내성굴림(DC = 8+숙련 보너스+민첩 수정치) 실패 시 불이 붙습니다. 불을 "
"끄지 않는 한, 대상은 3턴 동안 턴마다 1d4 화염 피해를 입습니다."

msgctxt "FightingStyle/&TorchbearerTitle"
msgid "Torchbearer"
msgstr "횃불운반자"

msgctxt "FightingStyle/&ZenArcherDescription"
msgid ""
"Your intuition guides your hand when using a Longbow, Shortbow or Hand "
"Crossbow. You can use your Wisdom modifier instead of your Dexterity modifer "
"for the attack and damage rolls with these weapons."
msgstr ""
"롱보우, 숏보우, 핸드 크로스보우를 사용할 때 직감이 당신을 인도합니다. 해당 무기를 사용한 명중굴림과 피해굴림에 민첩 수정치 대신 지혜 "
"수정치를 사용할 수 있습니다."

msgctxt "FightingStyle/&ZenArcherTitle"
msgid "Zen Archer"
msgstr "명상 궁수"

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackAoOEnterDescription"
msgid ""
"{0} entered your reach, in response you can use your reaction to attack."
msgstr "{0}이(가) 간격에 진입 중이므로, 반응행동으로 공격할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackAoOEnterReactDescription"
msgid "Use reaction to attack."
msgstr "공격을 위해 반응행동을 사용합니다."

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackAoOEnterReactTitle"
msgid "Attack"
msgstr "공격"

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackAoOEnterTitle"
msgid "Attack of Opportunity"
msgstr "기회공격"

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackSentinelDescription"
msgid ""
"{0} attacked one of your allies, in response you can use your reaction to "
"attack."
msgstr "{0}이(가) 아군 중 하나를 공격하여, 반응행동을 사용해 공격할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackSentinelReactDescription"
msgid "Use reaction to attack."
msgstr "반응행동을 사용해 공격합니다."

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackSentinelReactTitle"
msgid "Attack"
msgstr "공격"

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackSentinelTitle"
msgid "Sentinel Reaction"
msgstr "파수꾼 반응행동"
